[旺角天眼］區議會上星期表決推翻裝天眼議案 民政處回覆今日開始了動工

2019年4月4日，當時由建制派主導嘅油尖旺區議會地區設施管理委員會投票通過咗150萬元撥款，更新旺角行人專用區天眼系統，包括將影像解像度由720p升級為4K，又擴大影像用途，警方可就任何刑事案件提取錄像。問題係，2018年已經殺街，亦好耐都冇人擲鏹水彈。將天眼升級，真正目的係要對付示威者。

呢150萬元當時係由2019/2020財政年度油尖旺區議會「地區小型工程撥備」中扣除。而「地區小型工程撥備」呢筆錢嘅撥款權力，從來都喺區議會議員手上，而唔係民政事務處。

今年3月24日，民主派主導嘅地區設施管理委員會通過咗動議，要求推翻2019年嘅議決，要求拆除舊天眼系統和停止安裝新系統，中止合約寧願賠解約費，都唔接受天眼監控旺角。

今日，民政事務處寫咗五頁紙答覆議員，工程將於3月31日（聽日）開始動工。民政處完全唔尊重區議會嘅決定，更有奪權之嫌，議會淪為花瓶。今年3月地區設施管理委員會嘅決定，絕對能夠推翻去年同一個委員會嘅決定，民政處完全無視新嘅民意。

「地區小型工程撥備」嘅撥款權喺區議會議員手中，係區議會僅餘嘅、實質嘅權力，當中理應包含與工程公司中止合約嘅權力，民政事務處點解可以有權拒絕執行區議會嘅議決！？

痴撚線

有冇手足去"做野"?

裝緊天眼wor 😅

班區議員係咪淨係識上網嗌好嬲好嬲？
JR未？

民政處離席又好嬲好嬲
唔理區議會決議又好嬲好嬲
成班垃撚圾

JR喇屌

民政處班劉江華全部都要中肺炎落地獄

有冇比錢拆番佢

推

試下通過動議拆曬堆新天眼
再直接落手拆
佢又無得話你違法

即管起，唔會有人找數

所以話班議員唔識玩 根本未夠班

咁不如動議拆咗旺角警署?

JR

花你少少時間同位置
希望你嘗面睇下

超合作？預期性服從？公民不合作與管治成本。

區已完

咪就係，中西區區議會應該動議清拆政府總部、終審法院、高等法院、立法會、中聯辦、解放軍軍營

香港獨立原來咁容易

咁都攪唔掂，仲要區會做乜？

不嬲都話區議會冇用，只係好多人吹都好撚有用
上次區選大勝只係中共維穩嘅一部份，功能組別都係

區議會我覺得雖然冇用 但選舉模式都算公平 玩埋冇壞
搶功功能組別就真係on99

要搞司法覆核

一定係送俾保皇黨最有用

唔洗ff JR，
區議會係咨詢組織嚟，不嬲無權。唔好幻想區議會係市政局。

區議會唯一作用係拎資源(即人工)。

屌搞撚錯

幫手"裝"天眼

動議折咗佢再一致通過

區選我當另類公投
立會我會當PLAN B
點都唔會同人講搶攻2隻字

JR啦呢單野 無得諗, 竟然完全膜視民選區議會決定 痴撚線

白色手段唔work就用灰色手段啦，唔洗教啦下話

隻五毛"陳曉華"改左名做"我不歸去"

等同宣告廢左區議會

無人理

一開會打下咀炮,質下班狗
到時D人就會出post邊個話區會冇用
現實就係冇用,D人只會視而不見

實用post 推熱門

痴撚線咁樣架空區議會

司法覆核唔該

民政事務署同民政專員玩撚哂

垃圾
唔識撥款拆天眼?

申請禁制令再 JR

呢舖一定唔輸得，區議會唔可以做無牙老虎。

幫推

區議會冇用
唔通上連登講兩句「區議會冇用」就有用咩

痴撚線，想架空區議會

民政署多次無視區議會決定，漠視民意
應該將佢擺去清算名單

開始日日都有還押幾個月手足上庭

我地要接受天眼

區議會出order 俾錢拆咗佢ok？

最緊要批少少錢出嚟拆，幫補下工人

pish

區議會冇實權 其實JR 冇用
得立法會有實權 所以一定要搶立法會

得唔得先 法例野 對家好識玩

咪偷換概念，天眼筆錢係區議會撥款

小型工程撥款拆左佢lo, 一係小型工程撥款係天眼前面加塊鐵板，玩盡D，區議會有撥款比秘書處出糧，全部唔批食穀種

白票兵團又從老母個閪爬出嚟

民政處算唔算犯法呢？

有冇人可以翻譯英文擺上Twitter？

當初選區會
你有無衝過出嚟講無實權

天你老母眼 監控系統呀

係建制手上有實權就夠啦

未選前已經有其他巴絲開post 講過
區選係政治表態同搶資源

Jr要錢 不了

識玩。

有D連登仔真係好低質素
咁都唔識分

其實班議員真係好垃圾
條動議寫左「要求」兩隻字已經變冇效力

識玩一定係咁玩

嘈咩，今屆唔得，咪選多屆囉

咁可以點做？上法庭得唔得
唔可以俾佢過關，唔係佢一定陸續有黎

係囉
唔錯喎

岩呀

pin 呢個啦屌

裝完再拆
撥多一筆錢去拆
參考翻

鰂魚涌「廢墩」避雨亭風波

一直都講緊
立法會為權
區議會為錢
民建聯依次區選冇左一百個位
單係糧冇左一億
仲要養一大班高薪垃圾四年
仲要未計d 貪污數

Push

仲JR?
上得庭都裝好啦
JR係一定要
不過應該仲要諗下其他方法

推啦

有險可守

舊錢區議會唔係有得控制點用？

有冇法例撚明確講下區議會有冇權阻止起

DO係邊個
佢即係自己舉手入list

立即中止

裝左照拆

區議員睇下有冇得轉下灣啦
佢話合約精神要裝天眼
你咪睇下果唔可以批個工程
起一個唔透光既保護罩保護個天眼囉
又或者批個工程拆左佢囉

申請得JR梗係攞埋禁制令先
批唔批又係另一回事

禁制令呢個諗得過

可以裝完再拆

區議會撥款俾人拆左佢 唔好咁被動俾民政署牽引住

批錢拆返佢咪等 小型工程係區議會做決定

呢樣要做

同時區議會應該出信俾承辦商，話佢地牽涉違法工程，要等法庭判決!

pin起#12啦樓主

反對左撥款，無錢找會點？

區議會話哂都係民意代表
民政果班隨便就凌駕區議會決定
JR就不了
不過可以嘅話應該報俾外媒

快出禁制令

禁制令嘅意思就係法庭頒令停工
無法庭手令 承建商幾大都起咗貨先 如果唔係隨時要賠LD

嬲完咁點
區議會有咩後續行動？

動議拆返佢，快速通過，完

快啲拆撚哂佢啦

推
民政事務處正人食屎狗

【告急】呢一刻最逼切亦最有用嘅聯署

民政處都要清算

DO定佢既同行要做議會秘書 以後開會講重點之前先講一堆廢話 或者成立果D委員會個名係勁長既 做撚死班仆街 另一方面JR佢地

直接話咁清無用 批錢重裝一批240p 低清鏡就夠

1)再動議拆
2)壞咗唔批維修錢
3)動議加個蓋保護佢

推
區議會要諗下一步點做 唔係由佢就算

唔該班議員做野
唔好淨係好嬲好嬲

最好就用埋區議會錢JR

打飛機用
趕兩隻狗離場當抗爭

呃嬲嬲

動議4k影響會私隱，要更新做240p

其實有冇人教下佢地玩
依家好似成班傻仔咁 俾民政處撚

垃圾AO

俾你鬧有咩所謂 咪又照裝

岩, 最好唔選
直接過

跟住邊個唔敢出火魔法去拆就唔夠黃, 鬼鬼地

又話無蜆可守
又揚言屍法輻核
即係點

up

push

區議員真係冇乜權 個仆街港共政府可以唔聽唔理話點就點 咁要區議員呢個位把撚咩

831

又曲線撚狗

冇
政府係要咨詢區議會
最終決定權係政府到

你係白粉定熱狗
邊個話區議會無用啊
通過左叫三萬個上去武漢抗疫架
仲有撚鳩鄧炳強屌鳩佢pk tang

叫人戴pass當抗爭

民主黨 91席
公民黨 32席
拎資源逗人工

勇武既敢唔敢現場撚
同有冇呢個機會
無就乖乖地比人血佢地食

首先係要法庭受理依單Case有得打
而且容許工程繼續會無法逆轉地損害公眾利益 etc
先有得出禁制令

啲議員同助理應該唔會唔熟書到可以咁做都唔識？

動工唔可以停嫁咩

冇糧出都大把義工幫手

邊有錢邊有資源上法庭打呢d case
好多錢好多時間啊

民政處拒叫停旺角閉路電視升級工程 議員擬提訴訟

「油尖旺區議會主席林健文表示，研究提出司法覆核。」

而且唔關嗰件事嘅人 例如一般市民 應該無權入稟JR
所以點都係議員或者區議會主席做代表入
咁佢哋啲錢同時間點用就佢哋決定啦

是否應該起臨時政府了?

區議會同立法會解散啦。

嗱因為係制度入面既事
所以我用返制度既思考立場黎問

民政處唔跟區議會既要求黎做
咁可以點追究? 告上法庭?